# wp
# 2021. 01. 05
1.  메인페이지 로그인 UI가 깨진거 수정은 했지만 그 부분은 아직 수정해야 할 부분입니다
길게 설명식으로 하는 것이 아닌 list형식으로 <c:forEach>태그를 이용해서 나타낼 생각입니다.
전에 하던 친구들이 <c:forEach>태그만 써놓고 리스트를 작성 안 해서 깨진 것으로 확인이 됩니다.
(WEB-INF/jsp/egovframework/example/nomu/main.jsp 140 ~ 150행)
2.  전자정부 프레임워크 all-in-one 템플릿을 사용하려고 하는데
http 404 오류가 계속 나타나는 현상이 있습니다.
3.  MySQL연동이 된 줄 알았는데 데이터가 안 들어가고 있는 거 같아 좀 더 찾아보고 수정하겠습니다.

# 2021. 01. 06
1.  WAR 파일을 Gitlab에 올리려 했으나 파일크기 제한이 10MB였고 WAR파일은 25MB여서 올리지 못한다고 해서
	회사에서 받은 USB로 대표님께 드리는 방법이나 혹시 다른 방안이 있을지 고민해보겠습니다.
	
2.	전자정부프레임워크 템플릿을 새로 받을 때 버전도 설정하고 받은 뒤에 DB설정 변경하는 것도 인터넷에 찾아보며 변경하고
	실행을 해보는데 계속 http 404오류가 나타나서 안되고 있습니다.
	
# 2021. 01. 07
1.	전자정부 프레임워크 템플릿 사용해보려고 시도하느라 gitlab에 올려둔 NOMU project는 수정하지 못했습니다.

2.	all in one보다는 조금 가벼운 portal으로 테스트를 계속 해보겠습니다.